SpaceX 星鏈網速破 200Mbps 月費99美元 測試者直言「負擔不起」

據外媒 Wccftech 報導，特斯拉 CEO Elon Musk 旗下的太空探索技術公司 SpaceX 的 「星鏈（Starlink）」衛星聯網服務經過美國加州索諾瑪縣測試後，資料顯示其最低下載速度為 44Mbps，最高突破了 200Mbps，遠遠超過了競爭對手 HughesNet 和 ViaSAT。

SpaceX 與美國聯邦傳播委員會（FCC）共用的資料顯示，「星鏈」衛星聯網服務的平均下載速度已達到 80 Mbps。

2015 年 1 月，馬斯克宣佈開展名為 「星鏈」的衛星聯網服務專案，旨在為世界各地的用戶提供高速聯網接入，尤其是在農村和偏遠地區。

經過多年的衛星部署，SpaceX 已經發射了 1,300 多顆星鏈衛星。通過這些衛星，美國、加拿大、英國部分地區提供寬頻服務。未來 SpaceX 還將為菲律賓等更多地區提供該服務。

Starlink 當前仍測試階段，每月向終端使用者收費 99 美元，再加上使用者終端、安裝三腳架和路由器的一次性費用 499 美元。

真實的 「星鏈」

近日，《華爾街日報》對接受 「星鏈」專案測試的一個美國西北部偏遠小鎮展開調查，試圖了解當地居民在接受 「星鏈」提供的服務後的具體感受如何。

該鎮位於華盛頓州西北部的馬卡保留區，由於遠離城市，因此長期缺少穩定的聯網服務。

而 SpaceX 的 「星鏈」專案為該地區解決了聯網缺口。

一位測試者表示，通過 「星鏈」上網十分簡單，僅需一個路由器、一個衛星接收器和一根電纜即可連接聯網。

相對于另一個電信運營商 Centry Link，SpaceX 可提供相對穩定的聯網服務。在一戶家庭中，測試者們可以同時進行傳輸檔、視訊會議、視訊直播、線上遊戲等對聯網傳輸速率要求較高的活動，並不會出現卡頓等情況。

SpaceX 之所以能提供更高品質的聯網服務，原因或許在於其發射的衛星距離地面僅 550 公里。

SpaceX 稱其衛星近地距離比其他電信運營商的衛星近 60 倍，可最大程度減少空間衛星到接受聯網服務的終端使用者的信號延遲。

這也意味著，如果按照馬斯克的計畫為全球提供該服務，SpaceX 的衛星群將達到數萬顆的規模。

儘管 「星鏈」可為偏遠地區提供聯網服務，但其目前仍存缺陷，其中最大的問題為成本過高。

在接受調查的多位測試者表示，「星鏈」近 500 美元的安裝費用及每月 99 美元的服務費是 「負擔不起的「。

SpaceX 計畫為偏遠地區的使用者提供聯網服務，但大多數地區相對封閉，當地居民並沒有較多的經濟來源以支付 「星鏈」提供的服務費用。

除了成本問題外，「星鏈」提供的聯網服務並不穩定，以及缺少技術人員解決測試者從帳單支付到接收器擺放等一系列問題。

拓展更多服務

除了聯網服務外，SpaceX 最近正在拓展更多服務專案⋯⋯

200mbs月費7舊水不如用4g plan
老千果然係老千

係外國啲郊區
唔係快慢嘅分別
係有同冇嘅分別

香港1000mb都係舊幾水
即係25美金左右
Starlink完全打唔入香港市場

當香港唔係咩網都上得，starlink可能係你唯一出路

VPN咪得囉

你都要經isp

人地唔當香港係市場，Elon呢個既成就係連阿瑪遜森林都收到訊號，你知唔知可以改變一個部落既命運？亦可以追蹤啲動物，研究佢地生活方式

做人唔好太井底，香港只係地球一丁點地方罷

人地個target market都唔係香港呢種大城市

外國郊區你就會肯俾

5:00開始 2x 咁聽，介紹得ok

99美既話 支國大把人狗衝，唔洗翻牆。
到時網絡長城正式收皮。

宜家先射左6份1既衛星上天
仲係初始測試階段當然較貴
宜家啲hater好撚低質

因為佢無諗過打入香港市場囉

D柒頭係都鐘意衝出黎柒

直頭係智商有問題咁款
老千

唔知移動緊仲追唔追到星
遠洋船船員發達囉

見到接收器即拉

差唔多八舊水一個月喎外國郊區全部有錢佬咩

整返個牆國版
唔俾牆國人用正版

移動緊理論上都係連到呀
但個接收器應該會唔同依家個款

SpaceX擴大星鏈網路服務，卡車、飛機、輪船都能連網

遲啲會平啲掛
但短期用（三至六個月）睇黎係不二之選
其他嗰啲同放棄上網冇乜分別下話

緬甸咁樣斷左網，仲點樣VPN ?

呢個真係造福人類

只要spacex壓低到400-500左右都大把人用，係外國郊區比貴呢個幾倍既價，換返黎既都係比starlink慢

係香港市區你先有得咁玩
去一去少人既離島網絡好差
鋪線講緊基建既價錢係靠公帑先做到
政府唔整你就on99企係度
但反而呢個似唔洗搞咁多野都有得玩
網速快可以同人一齊用share返 都唔係好貴

可能係俾人做研究嗰啲快啲更新Window，唔使俾人食衛星

條友隨時成世人都出去過外國
都唔知外國郊外要上網係幾難既事

條友出曬名見親elon啲野都會屌
同hater理性溝通好無謂

香港唐樓8M 都收你400啦 spaceX 200M都係收你800 直頭係良心公司

呢家人講緊兩個無限數據plan已經$700usd
仲要得1.4mbps
starlink 先兩百蚊鎂個月

香港／大城市（特別亞洲）
無競爭力

100M做緊１００蚊左右

唔會
啲信號會跟唔到你㗎
唔可以移動得太快

對牛彈琴

外國上網費好貴喎
99美應該負擔到
不過要睇下係咪得一個人用定家庭裝

入到黎估唔到咁多連登仔幾舊水就屌哂鬼唔係成日話驚支那監控咩

如果咁講落去 又可以延伸到住係香港已經搞唔掂

長洲入d 都有機用到

其實如果有200Mb
可以搵幾家人一齊share 都得

同埋應該之後會更平

係一丁點都冇但塞左750 萬人

少人住離島姐

可以同時幾個人用

行船人福音

而家船果d用幾粒geostationary衛星 又慢又貴
用starlink 可能成架航母一齊打機都仲得

其實佢有無可能夾硬射比大陸使用者
等佢地連牆都唔洗翻

只係想講佢貴得係有價值，唔應該用其他網絡服務比較，住係香港掂唔掂心裡有數，講黎討論黎冇意思

屌行船果陣成架船整個電競之夜都咪話唔正

Agger

話貴嗰d人好撚on9
好明顯唔係target網速穩定既大城市啦

要咁快做咩
啲女

唔覆就唔覆㗎啦

比你一個係孤島down av囉

當香港唔係咩網都上得，starlink唔會幫到你

99美可能負擔到
但500 up front cost有啲趕客

真 佢都講明如果當地政府唔比 佢唔會提供服務

早幾日先有人話
香港村屋得 8m...

遲D去森林都可以上網

唔好on9啦
全部都已經一早洗曬腦自設長城
翻得牆都係去人地到吠

基本上1989之後已經冇有腦的人

佢個市場擺明係預外國嗰種密度 起網絡基建地方太大 成本撳唔低
人口密度高城市網絡基建除返開成本唔高先會咁平

starlink無諗過打入香港市場。

我見佢要網隻獲對住個天
仲要盡量開闊冇阻擋
我諗住大樓既真係唔岩洗
村屋都叫有得諗下

如果第時有錢退休
真係可以搬去d世外桃源唔怕無網絡

地球STARLINK 只係火星STARLINK 既實驗品

All the haters ， 我對你敬禮

開左vpn 之後isp仲睇到既咩
利伸唔識

點解有咁多傻閪以為自己係目標客戶？
仲有依家係佢目標客戶眼中基本上係獨市生意
遲多一兩年先多兩間，到時再減價都唔遲啦

係英國, 城市同城市之間流量E係常態嚟

香港人就係咁撚自大以為自己係地球中心

你ISP 唔比你駁VPN, 你用撚到咩

佢都唔係for城市人用做咩啫已經係平過現有d人用緊嘅衛星網絡，另一賣點係for交易所，好似話延遲會低過海底光纖10ms，差好多。你城市人走去買就你自己on9

以後飛機上網應該可以平啲

何不食肉糜

佢係唔係想打支那人市場主義

暗底都係一個無知既支那種

你香港D村屋都貴到仆街啦，遠既係會被佢地禁住黎搶

未來香港絕對有市場

否則無得goog

馬斯克為左中國生意
會主動封左中國

美國100mb 大城市收緊50-60 usd咁上下
其實唔係差太遠

本身上網服務大部分都係 fix cost，客多客少 成本都差唔多

星鏈冇區域限制 如果全世界都用得 只要個 maintenance cost唔高 月費可以好低

呢個post都有兩件
同大灣區居民有住同種基因
都係咁低賤

呢個先係佢用意

可以上網快D

香港都有啲區得龜速仲要勁貴 仲要無其他選擇

搭十個鐘都唔驚

鬼佬經常去探險既真心建議用，有咩緊急野可以揾人幫手，就唔洗出咁多果d咩女仔去外遊失縱果d恐怖野

你用香港把尺去度外國嘅地

以共匪性格應該會話你無牌經營無線通訊
然後唔俾你賣或者管有starlink收發器

緬甸人有福了

一句到尾幾時係nasdaq 掛牌，即刻all in

擁有絕對犯法

裝隻rounter，4條友share WiFi已經抵。

重點係望到天空就用到，一套裝備可以做到周遊世界各地無縫連接網絡。

100mb 比緊50usd
所以200mb 100usd唔算太貴
外國d網真係好差 成日好多地方收唔到 勁煩
不過佢個安裝費就貴d

支那block VPN世界第一

順手做任

🚫 日清香港 合味道 🚫

TVB周奕瑋：多謝日清食品搵我做開幕司儀！

咪玩啦 一鍵翻牆自己YOUTUBE開埋頻道都得呀

探險係用唔到starlink

如果真係去到外國鄉村果D, 幾間屋夾一隻
拉LAN線 已經好抵, 不過未必人人識做

想做中國生意
就會主動同你Block哂來自中國既訊號

天網又好 人面識別 金盾工程
大部份其實都有西方科技企業幫手

只要你頭頂望到個天就收到 呢句野喺震撼人心。沙漠地帶。無人機探索 追蹤。呢項技術發展潛力可以顛覆人類社會

99usd 貴咩?
安裝499usd 就真係堅貴

少人用當然會快

750 萬人狗也不屌
香港呢個market愈來愈細

應該射去獨裁封閉國家上空，俾當地人任用

到時大把人肯行船

開頭北美果時得100左右, 依加開埋英國點會少人用左
快左因為射多左衛星上去, 同可能多左地基站

大城市 唔只香港
其實無咩優勢

在韓國，每月 17 美元的網路連線

固網成本點都會比較低
而持續城市化 會令受眾減少

熱帶雨林, 沙漠, 行船, 山區而家都可以上網啵

其實香港唔係冇用，依家假無限過左limit就會慢，真無限本身已經慢
如果佢保證有呢個速度俾你，仲要無限，點解唔用
村屋有部分仲未裝到100mb，呢d plan岩晒佢地

新界村屋好多都用屋8mb

人地眼中只有香港市區
由佢喇

全球仲有成一半人未上網 仲未計只有手機冇寛頻果班
諗下當中有幾多會用 Google fb 同 m$

寛頻對現代人黎講同水電煤氣差唔多重要

你去支那就知外國正常VPN會成日比人block，無事多數都係中資

好多1.5mb咋

其實係有市場
唔考慮真正既農村無錢用
偏遠地區 都有１０－２０億市場
（唔係連登仔鄉下廣州果種農村）

但城市好難同固網鬥
好像南韓月費１７美元
而且唔需要比幾百美元安裝費

香港人郊區極限只係到東龍島

之前白兵有講過
星鍊可以令獨裁國家封唔到網
個人覺得無咩可能
因為叫得獨裁國家，隨時可以話呢樣設備係違法，完全禁止人民使用

眼光短到

要睇中共防火牆既實力
係要睇６４前後，兩會前後

平時只係留力咁封

當然有班專業五毛 係得到共產黨容許翻牆
例如前排發癲果個鄭國成 多次受到中宣部表揚果個李子染

軍事行動好有用

美軍1粒子彈都唔知幾錢
油費 軍人出糧

Data 費一定會俾啦
而家最近先話US Army 同Microsoft訂14套Hololens AR

個理念係好，但成本都好高，阿瑪遜只得貝索絲負擔到

cctoy又衝入嚟 踩港撚

難分真與假

你開vpn就係經海外server去你想去嘅網，由於個連線係加密咗，isp唔會知你去咗咩網同埋經海外server係去到本地block咗嘅網㗎

成本大部分係 fix cost
價錢高低主要係壟斷/競爭既後果
例如你個區只有果間寬頻etc

首先你要先買佢隻接收鑊 依到已經禁左

同埋Elon musk話政府唔比佢就唔提供服務以佢過去既發言絕對會咁做

Starlink 其實係要起地面站配合
要破防火牆係諗多咗

成個火星殖民藍圖出晒黎

都正路既，如果唔係真係等同宣戰

其實點解唔share用？
1條友買，接駁其他線拓展比10幾人，咁樣分擔支出可能仲好
本身大公司唔願意拉線都係因為長距離少客
宜家佢地小鎮自己出錢做最尾果程咪得

咁你用乜SERVICE 呀, 乜POTOCOL, ENDPOINT係邊
點SURE 會封唔到 一條DENY ALL 既RULE 就收晒皮
你睇下緬甸點樣封先啦

行船果啲個個爭住用平過傳統衛星上網極多

講緊好似大陸咁block咗vpn呀

遲d搭飛機應該可以免費上網

其實 3-5 戶一齊夾 又平又快
只要唔好一齊睇4K 就得

可能商用收貴好多呢
雖然都會狗沖

唔係人人識, 特別係果D地區可能無乜青年人
到時完BETA 應該會有人過去SELL下 成個PACKAGE咁賣

99 美金一個月 好多船員都比得起

到時大把行船人一齊夾

大西洋 收信號一定快

可以download update av

白兵都好睇？
先唔講獨裁國家用咩手段，musk 都成日向中國獻媚，分分鐘自己整埋個閹割版比你

Sor 我唔知 但覆下都好
因為有d 人會有慣性 諗都唔諗就信住佢講先
希望d 人睇完佢尻up 外 會禁埋有咩人覆佢
睇到我講下佢尻係邊

好抵

佢真係唔識架喎

唔知台灣有無呢
搬去D山區起間屋仔就用得著

99蚊美金一個月聽落好狠貴

但遲啲就會跌到得返而家嘅十分一

以後行船可以打online game，打歐美服分分鐘快過我地

上面話貴果班人
知唔知衛星正常要幾錢？
我個fd幫富翁搞 遊艇上面既衛星上網
pccw 係唔知客係邊個既情況下，報價比佢
係接近一百倍

70000一個月，仲要係美金

仲要得20mb

咁咪用同一個IP 佢識既話可以睇晒人地做乜
等於你1個申請上網 駁晒比成層用都得架 唔係錢既問題

4G上撚到200mbs 咩

ISP 配合技術上VPN 係一定block 到🤡

早期未有model 3咪又係全世界都睇死佢

只可以講 道高一尺 魔高一丈 有心要翻牆一定翻到

講明唔服務中國

你係業內人士梗係咁樣講啦
十八大果陣 乜9VPN都用唔撚到, 你翻比我睇

有左network 基本上改變世界
E.g. 自動／remote 駕駛貨船

某啲村屋區，幾錢都肯俾

如果佢出海低ping 過依家又有200mb,我又唔介意俾啊
pccw 啲濕鳩1000mb 打機神線都4,5舊啦

開左vpn 之後 isp 唔會知你上咩網，除非你個browser 俾人hack

好似係整隻鑊仔就得

極地研究
行船,鑽油台

而家條路係 : 隻鑊仔->衛星->地面站->光纖
就算將來做到 鑊->衛星->衛星->鑊 都係要有地面站

我呢到偏遠地區得pccw一間支援，30M 食$298

大哥你真係識？ 🤡
Block vpn 係唔需要知network package content 知header / destination就夠

同埋強國cn cert 的 SSL encryption 都冇用
內地的Register provider 好似要交條encryption key 比批（唔肯定）

唔使推出都知出海無可能低ping過光纖

等於喺個圓外面加一點，再由哩一點喺唔穿過圓周下連兩條線去個圓上嘅兩點係唔會短過兩點之間嘅圓周，唔使發夢

傻豬你又知唔知每次中国開大會
64 101 51 都會翻唔到牆呢

次次呢啲po總有戇鳩衝出嚟柒

你以為翻唔到姐 唔好話中國就算北韓有心都翻到啦
只係你短時間啲人搵得方法黎都用得返唔搞姐
除非物理斷網

SHARE IP 有咩問題先
依加大部分4G上網都係SHARE IP架

首先你要有個4G基站

DENY ALL 你點魔高一丈
真.斷網

咁你全部機站熄機都得 我無野講

香港韓國日本係全世界三大最快寬頻上網地方
令到啲小朋友以為全世界上網都係咁快

希望唔到去到依一步啦

99 美對啲窮國黎講都幾大負擔

VPN咪又係有限接點要真係封有幾難
重點呢幾年支那都要係內地provide service嘅公司係境內起server直接redirect返入牆內玩真內聯網

如果緬甸或者某啲地方禁網，或者block左某d網，如google，咁用佢得唔得？

大部分HKT獨市生意

你當唔得先好D, 暫時有服務既地方都唔會封網

SmarTone依家出左5g當家居寛頻

外國上網示意圖

HK no IT

一講科技野就見識到港豬幾撚無知

後生定老坑都一鳩樣

依樣野話唔埋嘅都有潛力，要睇佢過多幾年發展成點
光纖訊號唔係光速又唔係行直線
starlink就直上直落

傻鳩先用
利申想做傻鳩試用

好多村都收唔到4G 唔好話5G 除左近路邊果啲

ok wo
偏遠地區可以兩家人share wifi

如果再發展落去，唔洗幾耐就可以係月球上網，再過唔知幾多百年就可以係火星上網

牆国講有服務會打d衛星落嚟，講

你係咪係錯既時間入市結果輸到仆街啫？

「當香港唔係咩網都上得，starlink可能係你唯一出路」
請問係咪set 咗deny all呀
Btw緬甸係點封我都想知，可摸以講多少少？

「開左vpn 之後isp仲睇到既咩」

睇到

固網又無, 流動上網又無 講到SHUTDOWN 應該係直接NO SERVICE, RULES都唔洗SET

視乎用邊類VPN, 行乜PROTOCOL, 用乜CA CERT
易睇到既VPN 同 難睇D既VPN 都有

不嬲target 係high frequency traders 呢類要追latency 既人
唔知邊d on9 講到係整黎民用

兩用啦, 如果單純只為LATENCY, 洗鬼射咁多咪衛星上去咩 是但射十幾粒岩軌度既已經夠做

連登仔太離地，諗唔到人美國啲鄉村上網幾鬼廢

垃圾而家5g都係200左右

如果比呢個價錢去到全球任何一個位都接到.
我諗大把人都會用
但依家都仲要裝接收器.
就真係上網好差D地區先岩用

佢哋用GPS service, satellite phone嗰啲
點會揹10公斤starlink上身

住市區洗撚用咩
住Antarctica 打lol 低 ping 不是夢

未見過人好似你咁撚柒
仲以為自己好撚醒

大家咁話

所以先話唯一出路

剛果打卡

NewYork 用緊Verizon, 200mbps都差唔多50$

有衛星電話唔用？仲上網

好多低能仔衝入嚟柒

有冇諗過坐緊飛機，班機有意外要墜機，你仲可以免費上網WhatsApp俾老細辭職，幾有用

網都上唔到點vpn

大部分香港人睇嘢就係咁狹窄

好多連登仔唔知世界好大架
以為成個世界都好似香港咁家家光纖入屋
樓下一定有間七仔架

咁貴 本身好似預非洲學校用

秒撚左

秒撚左條傻仔

我諗如果你俾公司放逐到山卡啦地區開採石油，7000蚊個月你都會心思思

窮撚國家。其實starlink 圍住香港起咪得，搞咁多野。

用香港標準冇意思
上網平，因為香港人口密度高，一個區可以拉返低成本

Starlink撚係target發展完善嘅市區咩
人地整黎畀山卡拉用

外國呀 你住下效區咩娛樂都無肯定課

戇鳩仔

村屋收唔到5G咪有用

你估佢唔洗配合當地政府咩

一條村夾錢租一部機已經夠曬用啦

你估真係度度都好似香港咁周圍都有5G同固網咩

用香港黎同啲森林地區比
真係話你on9怕你嬲

價錢只會越黎越平
唔計價錢
話無用果d應該要驗腦

1000M 同 1000mb 好似唔同架喎

咁無手尾
vpn 返去做埋啲手尾交接先啦

但係飛機移動得咁快，可能會connect得冇咁好

佢哋會話即係大型監控 不了

同埋呢個價係一開始嘅價，始終射咁多粒衛星上去，成本都幾高，當starlink有翻咁上下人用，個成本攤分咗，自然就會降價。

例子，幾年前4G啱啱出嘅時候，月費都係500上下，但係經過幾年已經降價至200上下

Cast Out 唔洗做啦以後

99美金算ok
香港大把村屋佬想用
講緊700蚊
200M 無限數據 低ping
好吸引阿
三層share一個ac都夠做啦

利申
村屋 298 30M
4G長期冇信號

光係光纖入面行全內反射 理論會得返2/3光速
而且中間又要經repeater之類
Starlink用Ka同Ku波段無線電射上天 係太空用激光連接
理論上超長距離通訊的確係快過光纖

香港有啲位置，畀300蚊個月都只係得8mbps 都冇，800蚊有200mbps 相對之下已經抵㗎啦

未射哂咁賣乜9

係
200M分三家人用都快過依家啦

北美用到咪開住俾人用住先㗎啦

果然係冇常識 以為全世界得香港

係咪代表支那都上到

唔好話上網,電話收唔收到都成問題

on9 全球幾億人依家上唔到網，以為自己上到好醒

有名你叫，佢宜家叫Starlink Beta，公測緊架ching，唔係個個都買到住

問題係isp 可以見到 vpn 既封包 同你drop 哂佢

有心block 你用條毛咩

佢講左要當地政府俾 先會提供服務

可能沽Tesla輸到傻咗

個market本身就唔係比大城市
係比rural area 拉唔到光纖 連4g都覆蓋唔到嘅地方用

Starlink用大氣層上面個堆衞星做interconnection，你移動得快都無問題

有咩研發初期係唔貴
當年夠百幾二百蚊先得100mb上網，依家1000

現實係要做到自負盈虧就要主打城市客，大部分用戶都住係城市
如果要特化做效外客既索性收多十幾倍月費， 唔係根本維持唔到成本

連登多細路仔同科盲，係咁上下
Starlink將會係IOT發展嘅最強catalyst ，班友仔可能連乜嘢係IOT都唔識

Elon Musk係想做更偉大嘅科學貢獻
電動車勁多科技專利係佢手上都唔係賣得特別貴
Btw starlink最搵錢嘅用戶群係大機構同企業用途

咪係 block得網 呢個一定搵位入 何況佢咁奶共

其實都係睇去邊啦
要考慮衛星駁返全球網既落地點有限，分分鐘會變成兜路

同埋就算用Ka波始終都係有遠比光纖易受干擾既問題

56k重要霸埋條電話線

咁又唔好咁一轆尻
睇下台灣波特王D觀眾
都有唔少醒覺左嘅人

人地諗都冇諗過你香港

佢啲衛星俾中共擊落晒香港都係用唔到

以後牆國長城咪無用lor?

成班友講香港4g plan仲平真係好撚好笑

以衛星服務黎講算係平啦 話貴果d 有無用過衛星電話

嘩！世事都俾你看透了，最撚醒係你啦

多人用就會平啦
一開始當然會貴D呢

有安裝費，睇怕要裝隻穫，點樣周圍走。

講一套做就另一套

比支國人用到咪又剩係上百度同微信

而家都有衛星上網啦

美國鄉下地方10Mb都要50以上一個月啦

睇清楚覆緊咩啦

唔係咩網都上得 咪用vpn囉 唔係上唔到網用vpn變上到呀

成班文盲 負皮你仲要衝出黎真係好on9

聽聞大陸所有網絡通訊都經超級電腦分析
VPN有佢嘅特徵，大陸防火牆有AI搵
Sensitivity仲可高可低，逢親洗太平地高到殺錯好多公司VPN，平時低啲先漏到出去
人地個超級電腦連天氣model都run唔到就係用哂嚟做監控

我係住勁入嘅村屋 用緊Smartone 終於有返個正常上網速度

唔好傻啦,衛星咁易擊落就唔會咁多太空垃圾

易擊落咪多垃圾

香港好需要
一陣到時斷網
都可以衛星上網做公司野

其實可以幾家人用一個plan
住得咁撚偏都唔慌要用得幾快

射哂上天之後重有咩成本 ?

香港好多位都嚟得。 唔係都想join

冇錯 佢只係順手做埋街客
但佢地講到 佢好似只係一間上網公司咁

成千上萬粒衛星放喺低層軌道，會唔會影響其他火箭升空？

其實當去左沙漠極地 上網係ok ga 咪當打長途

啲衛星每5年就要換

佢一次射咁多粒
貴極有限
射果下最貴姐

某程度上，starlink係外國電訊商借衛星網絡技術同本地網絡供應商爭網絡資源。

所以法規上，理論上starlink 應該要喺每個提供服務的國家都要登記做ISP，受該國家電訊條例監管。

唔知依家衛星網絡服務供應商有冇呢樣嘢？但當starlink有潛力開始威脅到國家網絡資源果陣，要starlink登記Local ISP接受監管我認為係好正路做法。

衛星點同垃圾比
太空垃圾可以係厘米咁細粒

講真依家點都用唔著
貴到仆街

其實唔貴
比remote area 用

你覺得架船快過光速定係衛星？

幾年前去尼泊爾行山張卡得幾十mb 都好幾十蚊

如果我own 山屋, 一撚定會買
剩係開wifi都賺撚死

你開間電訊公司剩係做一個國家生意都已經要搞好多銷售點呢樣果樣

佢一波射撚晒上天做全球生意

學有位巴打話齋
Join 咗去啲山區開wifi 租比人用fatfat

世界上仲有啲牆國
都有機會被星鏈攻破長城

elon musk奶晒共喎

美國中西部鄉下地方邊會有光纖上網, 連有冇4G都成問題, 而且美國mobile data都收得好貴, US$99/mo有200Mb無限上網其實唔貴

如果星鏈到最後覆蓋到全世界再用喺軍事上都幾恐怖

咪鳩啦,成日用香港果套放係全世界

好似租wifi蛋咁其實都ok

直接用佢當買左vpn 都係到

支那人出到國都玩wechat

佢以家未射哂既話 我地買左

係咪要等隻衛星 黎到頭頂先用到?

唔怪得坐地鐵會load 空氣

住村屋 買一部 再劏俾同村8mb 撚

圍村上網大王

首先你要買到，佢宜家主要只係北美、西歐、澳洲進行少量公測，係亞洲既唔會買到住，真係完全開發仲需要時間。
第二，技術上黎講都係連到，雖然話只射左6分1，但已經有近2000蚊係上面圍繞住黎飛，係某啲區域或時間段可能因為唔夠衛星分流出現慢既情況。

有av睇
之前睇行船巴po話帶hard disk儲av位仁兄好吃香

無人睇user name

elon唔撚係做sales，唔撚識化整為零唧

要啲客簽36個月死約，將嗰500鎂化入去，變成110蚊鎂金一個月，咁咪得囉，有幾難

美軍好耐之前就用緊
19年就係C-12J運輸機上面測過速 美國陸軍都有做通訊測試
有論文都講拎黎做定位可以做到GPS 10倍精度
遲D咩XQ58A, Loyal Wingman大量部署理論都得嘅

所以就研究緊可重用火箭
直上直落
所以先成日笑elon又升空失敗，火箭大爆炸

更換同維護成本
所以得佢玩得起因為佢有可重用火箭
否則為左每次射幾十蚊上去就已經係成億成本
唔洗諗可以商用

幾十粒

岩呀 村屋如果住中層
下面間屋唔俾師父入花園鋪線
有光纖覆蓋都冇用

香港係咪偏遠地區呀？

人地冇target過香港😂

Windows 自動update 就仆街

幾高Ping？
村屋8MB救星

大陸連衛星電視d天線鑊都要拆
除非接收器設計到好難被發現

以前美蘇太空戰爭 都冇佢射得咁密

一個account 包曬BB 同電話數據就正

你唔好將佢睇成一間 ISP，佢 target 係大企業

2000公里以上距離
佢仲快過光纖
金融客應該佔好大比重

佢依家只係初始模式 普及成熟左之後話唔定有更多玩法出黎

比無知嘅人睇下基本野先

根據美國網速測試統計公司 Ookla 數據，最新 Beta 測試網速上傳速度來到 23Mbps，下載速度則來到 160Mbps 以上，這已經比美國 95% 寬頻速度都還要優秀。
跑分

香港呢d全球最密集人口地區
每平方千米 住 21158人
全美國係 34人
全加拿大係 4人

連香港都仲有大把唐樓, 村屋, 離島冇光纖上網
好多地方係冇3G/4G
人地人口密度低過我地幾千倍
邊到可能上網平/快呀

Vertigo103
Beta Tester
5 months ago
Damn... This makes my two 25/2 lines + load balancing equipment a joke at $135 per month.
Right now getting 12 / 0.6mbps.
Congradulations on being selected! It's good to know someone with a lack of good alternatives got invited.

Vertigo103
Beta Tester
5 months ago
I kept getting mail Saying I could upgrade to 75Mbps / 20Mbps with Consolidated Communications or 60Mbps with spectrum. I called bolth and Spectrum is not in my town or the town next to me and Consolidated claims that's just a mass mailing and my address can only do 25Mbps / 1.75Mbps however SDWAN is available at 75Mbps / 3Mbps for $375 per month.

baldwin420
5 months ago
Dam must be nice I pay $200 a month for 1mbps download and 800+ms ping I hope us Canadians get to use this soon im just north of the border from you in Saskatchewan.

佢夠膽serve中國國內嘅話tesla即時玩完

以前射係好貴，宜家佢有半重用成本大幅降低，自然多野搞